［地產secret］南豐地產陰招搞高銀

都幾撚癲，南豐首先搵人扮接管高銀中心，間接令銀行或借貸方唔敢借錢高銀，然後順便趁人財困，想低價食埋人哋個項目

//【地產界大戰】傳高銀金融中心遭債主接管 消息：有人散播財困謠言

高銀金融（530）開市前停牌，待刊發內幕消息。消息人士指出，高銀在「高銀金融中心」一宗貸款項目中，透過德銀向貸款方承造一筆再融資貸款，惟其中一位貸款方涉惡意散播謠言，指該商廈將會遭到接管，營造高銀出現財困迹像，損害該集團及創辦人潘蘇通商業利益。

消息人士指，該貸款方過去不斷散佈謠言，令到其正在出售的啟德地皮潛在買家大幅削收購價，初步作價為70.4億元，較其買入成本加上融資支出100億元為低，令到高銀金融損失30億元。

消息人士又指，散佈謠言背後是有隱藏目的，包括該公司本身想以低價收購該公司及大股東潘蘇通私人公司的資產。而該公司曾於今年5月提出有興趣收購潘蘇通個人持有的何文田項目，之後更向高銀提出以「極大折讓價」收購上述啟德地皮。

消息人士表示，這個貸款方有意介入啟德項目出售，圖阻止高銀進行再融資，令到其收購有更多的議價空間。

據了解，上述貸款方為南豐集團。本報正向南豐了解。高銀發言人暫未回應事件。

事實上，高銀過去幾個月負面新聞不絕，包括旗下高銀金融去年撻定啟德商業百億地王，上月高銀金融出售啟德地皮涉70.4億元，另外個人名下高銀國際何文田站一期項目，遭工程商追數逾900萬元。//

幫手玩9中資仲好啦

原來係手足

原來背後係南豐搞事 擔定凳仔食花生啦

高銀咪係中資囉

石禮謙隻傻閪呢

點解高銀之前賣左塊啟德地咁神秘
仲未講買家係邊個
同呢單新聞有無關係?

識玩係咁玩

撚狗咁撚

梁錦松

靚撚呀

點解唔將 「傲玟」 減價
盡快套現 ?